中學校長轟商場允警入內無理執法 危及平民

昨晚（14日）大批防暴警察在新城市廣場中庭追打市民，雖然新城市廣場兩度在網上澄清，未有報警求助以及帶領警察進入商場執行職務，但從網上片段可見，當防暴警察經過廣場的中庭時，2名懷疑是新城市廣場的職員，一直位於防暴警的前方，一同經過鏡頭前；防暴警察最終跟隨職員到商場另一方通道。浸信會呂明才中學校長溫家傑更在商場facebook留言，直斥場方「不知所謂」，容許警方進入商場內「無理執法」。

溫向新城市廣場直斥，其10多歲的親戚步出戲院後，「喺你個場地俾警察圍；朋友90幾歲阿爸食完飯，嚇個半死。你哋新城市廣場點解可以容許警察入內，無理執法？簡直不知所謂。有搶劫嗎？有掉汽油彈嗎？有弄碎了玻璃嗎？都沒有。遊行人士要乘港鐵離開，（但又要他們）不經過新城市廣場，可以怎樣？」
新城市廣場昨晚約10時於facebook表示：「對於網上有傳言指，新城市廣場報警，新城市廣場在此澄清並沒有報警，亦沒有求警協助。特此澄清。」不過，從網上流傳的片段可見，當防暴警進入商場時，兩名穿上制服、胸前有新鴻基標誌的人士，一直位於防暴警的前方，一同經過鏡頭前。片段最終見到，防暴警察跟隨該職員到商場另一方通道。

至凌晨，新城市又再度在facebook表示：「新城市城廣場在此澄清，沒有報警，亦沒有同事帶警察在場內執行職務，同事只是在場內維持秩序，協助商場內的人士。由面向沙田大會堂的新城市廣場地面出入口，至3樓通往沙田港鐵站出入口的通道，均為24小時公共通道，必須開放予所有人士。」

跟本火車站果班全部都係諗住走, 準備上火車, 最和理非果班黎
佢偏偏封站唔比入閘
班反黑仲要衝入售票大堂扑人同捉人, 好撚仆街好嬲

有片影晒喎

發夢９吹
收倒內部料
帶狗入去果兩個係cid便衣來
之前要求啟勝比佢地做25
大老細新鴻基都唔知

入左商場 準備走
黑警都仲走入去
好多平民食完飯 行緊街
去果度搭車